# Grundkurs: Android-Programmierung
## Erstellung einer Datenbankbasierten App

### Voraussetzungen
- Java, XML und SQL auf Anfängerniveau

#### Kursbeschreibung
Können Sie bereits in einer objektorientierten Sprache programmieren? Wollen Sie eine App für Ihr Android-Gerät schreiben? Wollen Sie ein neues und spannendes Hobby anfangen?

Im Workshop erstellen Sie eine kleine App, die die Daten in einer internen Datenbank speichert und mit dem Benutzer interagiert. Dabei werden die Grundlagen der Programmierung für Android gelernt und umgesetzt.

Eigene Laptops können gern für den Kurs eingesetzt werden.

#### Kursinhalt
- Content Provider
- Activities
- Menüs
- Hintergrundprozesse
- Debugging

#### Dauer
- 12 Doppelstunden (6 x 180 Minuten)

## Links
### Community
- Google+ Community: [wdurl.de/WDAndKurseGPlus](http://wdurl.de/WDAndKurseGPlus "Google+ Community des Kurses")

## Bücher
- Android 5: Apps entwickeln mit Android Studio [`wdurl.de/RWAnd5Buch`](http://wdurl.de/RWAnd5Buch "Android 5: Apps entwickeln mit Android Studio") (affiliate link)
- Android-Apps entwickeln für Einsteiger: Eigene Apps und Spiele mit Android Studio 2.2 [wdurl.de/RWAndStartBuch](http://wdurl.de/RWAndStartBuch "Android-Apps entwickeln für Einsteiger: Eigene Apps und Spiele mit Android Studio 2.2") (affiliate link)
- Android 5: Programmieren für Smartphones und Tablets [`wdurl.de/DPAnd5Buch`](http://wdurl.de/DPAnd5Buch "Android 5: Programmieren für Smartphones und Tablets") (affiliate link)
- Java ist auch eine Insel [`wdurl.de/RWJavaInsel`](http://wdurl.de/RWJavaInsel "Java ist auch eine Insel") (affiliate link)

## Links
### Downloads
- Java SDK [wdurl.de/JDK](http://wdurl.de/JDK "Java SDK Download")
- Android Studio Download [wdurl.de/AndroidStudio](http://wdurl.de/AndroidStudio "Download von Android Studio")

### Blogbeisträge
- Android Studio Installieren und Einrichten für Android Entwicklung [wdurl.de/WDAsInst](http://wdurl.de/WDAsInst "Tutorial zu: Android Studio Installieren und Einrichten für Android Entwicklung")
- Android Studio: Projekt aus Versionsverwaltung öffnen [wdurl.de/WDAsProjGit](http://wdurl.de/WDAsProjGit "Android Studio: Projekt aus Versionsverwaltung öffnen")
- Android Studio: Neues Projekt anlegen [wdurl.de/WDAsNewProj](http://wdurl.de/WDAsNewProj "Android Studio: Neues Projekt anlegen")
- Android Tutorials von Lars Vogel (Englisch) [wdurl.de/AndVogelLa](http://wdurl.de/AndVogelLa)

## Lizenz

Die Dokumentation unterliegen der [![Creative Commons Lizenzvertrag](https://i.creativecommons.org/l/by-nc/4.0/88x31.png) CC-BY-NC 4.0 Lizenz](http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/deed.de).

Der Quellcode unterliegt der [![CC0](http://i.creativecommons.org/p/zero/1.0/88x31.png) CC0 1.0 Universell Lizenz](https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.de).

## Fattr

[![Flattr this git repo](http://api.flattr.com/button/flattr-badge-large.png)](https://flattr.com/submit/auto?user_id=WebDucer&url=https://github.com/WebDucer-MVHS/kurs-android-einblick&title=Einblick in die Programmentwicklung für Android-Smartphones&language=de_DE&tags=github,Android,App&category=software)
